**1920. – Artemisia glutinosa** Gay. – Plante vivace, forme de l'espèce précédente (A. //campestris), //plus raide, //ligneuse inférieurement, //rougeâtre, très glabre, à rameaux //étalés-dressés, //les //supérieurs et ceux de la panicule visqueux ; //feuilles glabres, un peu plus épaisses, les supérieures souvent triséquées à segments mucronés, //capitules bien plus nombreux, plus pressés, plus petites, ovoïdes-coniques.//
Sables des bords de la Méditerranée, du Var aux Pyrénées-Orientales, Pyrénées centrales. – Espagne, Italie. = Septembre-octobre.